貓用羊奶粉幫成年貓補鈣係咪一個好方法?

如題

睇你平日俾貓食乜
平日食開貓糧罐頭凍乾嘅，夠晒營養嘅飲奶可以當補一下
平日食肉嘅最好用返鈣粉

小貓可以喝山羊奶嗎？

如果您從藝術品和故事中瀏覽世界各地的文化民俗，小貓從碟子裡喝牛奶的形像是非常熟悉的。但是，關於飲用任何其他來源的牛奶是健康的還是有益於小貓的發育的信息存在很多矛盾的信息。

您可能還想知道是否可以安全地將它送給斷奶的小貓，作為偶爾的點心，例如喝茶。我們將特別關注小貓是否可以喝羊奶，因為它最近在人和動物世界中都流行起來，是具有敏感消化系統的人中更健康的牛奶替代品。
小貓可以消化山羊奶嗎？
專家怎麼說？
用山羊奶餵養孤兒小貓
購買和儲存山羊奶

小貓可以消化山羊奶嗎？

餵養小貓，無論是孤兒還是斷奶的小貓，最大的擔憂是要確保它們獲得最佳營養，以幫助它們成長為健康的貓。有許多商業補品和無數寵物食品品牌可供選擇，因此很容易感到不知所措。通過許多資源發現，小貓和貓對乳糖和酪蛋白（一種蛋白質）的消化耐受性通常較低，這是在所有牛奶/ 奶酪來源中都發現的兩種成分。

小貓自然含有更多的乳糖酶，可以幫助它們消化母乳，但它們仍會遭受不寬容的影響。乳糖不耐症的主要症狀包括胃痛和腹瀉，這可能導致一隻小貓患上重病並需要獸醫治療。

如該報告所示，羊奶中的乳糖和酪蛋白比牛奶中的少，這意味著小貓可以更容易地消化它，並保留羊奶提供的更多營養特性。雖然，應該提到的是，如果您的小貓足夠大，可以吃固體食物，那麼餵養均衡的商業小貓食物就可以滿足他們的營養需求。在這種情況下，偶爾添加一點山羊奶是一種美味。

說到要用山羊奶作為點心，請觀看下面這段視頻，其中有一隻小貓享受山羊風味的點心：

專家怎麼說？
儘管關於餵養山羊奶的意見不一，但我研究的普遍共識表明，使用山羊奶作為小貓的替代營養來源和補充品已被廣泛接受。一些獸醫確實建議僅使用山羊奶作為緊急替代品，但同意在這種情況下幫助需要幫助的小貓咪停止生長是很有價值的。

例如，如果您無法獲得商業牛奶替代配方，該獸醫診所建議用山羊奶代替牛牛奶餵養新生兒。當選擇補充斷奶的小貓時，要牢記的一件事是，像我們一樣，它們會表現出不同程度的食物不耐症和過敏性。如果您決定嘗試給小貓咪一些山羊奶作為治療方法，並且它們會引起腹瀉，嘔吐或食慾不振，那麼如果症狀持續，您應該立即停止並尋求獸醫幫助。

用山羊奶餵養孤兒小貓
作為在資源匱乏地區從事動物救援工作的人，我不得不在許多情況下即興發揮，包括當我無法獲得商業牛奶替代配方時，將一箱孤立的小貓拿來。

通過這些經驗和研究，我發現了使用山羊奶的營養配方，該配方在飼養健康的小貓方面非常成功。最初取自我可靠的獸醫技術教科書，我使用本地採購的山羊奶來調整配方（這有助於了解山羊農！）。這是幾年前的事，現在可以在這裡找到類似的食譜。
您會在第一天之內就知道小貓是否對配方奶粉耐受良好，否則，您可以進行調整。例如，我發現有些小貓在不添加酸奶的情況下會更好地成長，因此在那些情況下，我添加了幾滴橄欖油以幫助消化並避免便秘。如果您想複製我的配方，我建議您使用一些橄欖油。

購買和儲存山羊奶
考慮到它最近的流行，如果您住在城市或市中心，購買山羊奶可能和去當地保健食品商店一樣容易。如果您像我一樣，而且生活在農村，那麼您可能必須通過當地農民來採購。絕對是我的首選，以確保質量和本地可持續性。

下一個決定是購買原奶還是巴氏殺菌奶，儘管您始終可以購買原奶，如果小貓消化不好，則可以自己對巴氏殺菌。

如果您是生食，則要記住保質期很重要。農民告訴我，我的冰箱在冰箱中最多只能供應3天，這項關於儲存生山羊奶以製成粉末的抽象研究證實了他們的建議。